# Accueil des stagiaires

- Présentation du centre de formation
- Présentation du formateur
- Règles de vie
  - Individuelles
  - Collectives
- Présentation interactive des stagiaires
- Horaires et logistique (pauses, repas, locaux, service administratif,
  etc.)
- Présentation de la formation
  - Prérequis (Utilisation poste travail Windows ou Unix, savoir
    installer une application, bases de l’algorithmique et de l’administration systèmes)
  - Attentes sur la formation
  - Plan du cours
